滅絕在即？北大西洋露脊鯨生產季節沒有增添新成員

我們想讓你知道的是
北大西洋露脊鯨是瀕危物種，目前只剩下約450條，當中僅有100條是適合繁殖的雌性。去年有5條小鯨誕生，但死亡的就有17條，今年以來則有一條死亡。在今年生產季節，科學家找不到有小鯨誕生，意味牠們的數目可能進一步減少。
每年的12月到3月，保育人士都會去到佛羅里達州至喬治亞州一帶海域視察，目的是尋找到這裡生產的北大西洋露脊鯨（North Atlantic right whales）。今年他們連一條幼鯨都找不到，如果到周六（31日）仍是未有發現，將會是自1989年以來，首次在北大西洋露脊鯨的生產季節，發現不到有新成員。

北大西洋露脊鯨是瀕危物種，目前只剩下約450條，當中僅有100條是適合繁殖的雌性。去年有5條小鯨誕生，但死亡的就有17條，今年以來則有一條死亡。牠們棲息的海域較接近大城市，經常有貨船和漁船出沒。不時會被船隻撞到，或被漁網纏著或弄傷。

美國國家海洋漁業局負責保育露脊鯨的Barb Zoodsma非常悲觀：「我覺得天好像要塌下來了。我認為情況已無法逆轉。」

有研究露脊鯨的學者認為，北大西洋露脊鯨仍有可能在卡羅來納州或維珍尼亞州，科學家未有派員到該區視察。另外，雌性露脊鯨每次懷孕一般要相隔3年，所以每年新成員的數目會較為波動，例如在2000年，科學家只發現有一條幼鯨，但2001年卻有31條誕生。
北大西洋露脊鯨的平均壽命為70歲，令人憂慮的是，研究人員發現近年很多雌性北大西洋露脊鯨在30歲前就死亡。而去年有生產的北大西洋露脊鯨，相距對上一次懷孕達7至8年。
科學家呼籲，必須盡量減低威脅北大西洋露脊鯨生命的人為因素。包括要求船隻駛近牠們出沒的海域時要減速，部分漁民正研究改良捕漁設備。去年死亡的17條北大西洋露脊鯨驗屍報告顯示，4條是被船隻撞死，至少2條是因為被捕漁設施纏住而死亡。

部分保育人士認為情況已刻不容緩，為迫使政府加快推動保育，保護野生動物組織（Defenders of Wildlife）及生物多樣性中心（Center for Biological Diversity）在今年一月控告聯邦政府未能做到瀕危滅絕動物法的要求，沒有好好保護北大西洋露脊鯨。

負責追蹤嘅專家最撚煩